李連杰爆拒拍Matrix內幕：不想練一輩子的武功被拿走

2018年10月17日
【常威執二灘】李連杰爆拒拍《殺人網絡》內幕：不想練一輩子的武功被拿走

109,502
建立時間 (HKT): 1017 21:47

李連杰早前接受魯豫嘅節目《魯豫有約》訪問，佢講到15年前推咗《廿二世紀殺人網絡》（The Matrix）第二、三集嘅原因。原因係唔想出賣自己苦練一生嘅功夫版權俾美國，佢話：「那個是商業掙扎，商業掙扎是我覺得美國人讓我拍3個月，但是讓我參與劇組9個月，那6個月把我所有動態變成電腦，全部數據拷貝下來。完了版權是他們的，那我已經在想，噢，5年後、10年後的科技，我練了一輩子的武功，版權都變成美國，將來有一天，你把他們穿上任何人的衣服，任何一個東西，打出來的東西，全都是你們的，我們只會越來越衰老。你的東西永遠都是一個知識產權，那個時候我說『我這不幹』。你不可以把這東西的知識產權拿走。」最後李連杰Seraph嘅角色，就落咗喺「常威」鄒兆龍身上。

近年已好少拍戲嘅李連杰，最近接拍咗劉亦菲主演嘅真人版《花木蘭》，飾演皇帝。佢話今次接拍全因為15歲女兒Jada「一句話」：「基本上一找我，我沒想拍。15歲女兒反問『你缺錢呀』，我說『沒有呀』。」Jada話迪士尼拍中國文化嘅電影，點解唔接呢?李連杰話畀囡囡嘅說話問到口啞啞，佢話：「下一句就跟我說『你能不能為我拍這電影』，15年來頭一次問我這句話，那好吧。我問姊姊，姊姊就說你為我倆拍吧。」魯豫講笑話迪士尼要多謝李連杰兩位女兒。
另外，李連杰趁住今次訪問機會，帶魯豫同遊成都，除咗去品茶、見朋友，仲回憶拍攝《霍元甲》時從高空墜落，之後喺雪山受高壓缺氧又差啲冇命嘅往事。節目入面李連杰又講到經常「被死亡」、 「被殘疾」嘅傳聞。

小農心態

好撚蠢 乜撚野心態黎?
人地5年10年後 重肯用你套功夫 偷笑至係啦 依家都無人識你咁濟
李小龍當年叫曬D高手、記者，無私分享自己一身本領 D片流傳到依家 拎番出黎打飛機 都重覺得好正。

其實係唔想比美國佬拎黎賺錢

咁同馬雲拍果套係物L黎

其實3D模擬同真人打出嚟始終好大分別，有形而無勁。

李小龍係想弘揚中國功夫 想會show出嚟
而美國佬想用電腦模仿中國功夫嚟賺錢
咁你覺得仲有冇問題

佢死果日唔後悔我切

帶住武功落去啦 如果死果日仲有的話

李連杰，知名華人動作片演員，於2009年加入新加坡國籍。

老左果陣 連佢自己都保留唔到既功夫
而家有人幫你完完整整流傳後世
我反而覺得係所有識功夫既人既夢想

當然自私既咪唔想囉
大部份支那人都係自私 唔係點會咁多野失傳

古代武功就係咁樣失傳

拷貝
蘋果新聞死撚左佢啦，偽本土

agger

一個自細到而家都冇知識產權概念既武夫
你叫佢賣左賴以維生既技能畀你
佢仲點會咁偉大
把口就話發揚光大
揸住本外國護照係到大叫愛國
嘔心

版權問題

華人
教識徒弟冇師父
傳內不傳外
傳子不傳女
攪到全部舊野失傳，唔單係武功。

另一方面都睇到佢對自己幾冇信心

COPY就係COPY
唔係真人就唔係真人

點都唔會夠活生生既正貨值錢

唔怪得西方果D博擊技巧愈來愈精益求精

東方果D就只可以懷緬過去同睇得唔食得

再唔係就玩到武俠小說咁幻想俱多

東方武術愈來愈衰都係多得你地支那人呢D心態

除左恭喜之外都唔知講咩

佢自私唔想傳外唔怪佢，
不過依家後繼冇人好撚柒

佢同龍五個壹基金都

賺錢有咩問題佢拍戲咪又係揾錢
個問題係個版權唔喺佢手咁佢唔受又有咩出奇
啫係之後賺佢分分鐘冇得再攞多一分錢喎
咁係俾人揾笨啫

Opensource

支那賤種最好連人都唔好留

講真 常威個角色都係二打六 拍左都未必有用

強國dna

其實嫌個角色無戲份姐

因子丹更多戲

連登仔美國人上身 義憤填膺

練得好，唔想傳
練得差，唔敢傳

你話邊有將來
真係自己練死一世

個時李連杰個風頭一定加好多打戲比佢
係常威國際唔夠名氣先咁

中國人思想
做師傅永遠唔會100%教哂d野比人
係要收埋落地獄先叫叻

你地好似睇唔明咁
你練一世既功夫賣斷比人，佢以後拎黎拍強姦戲拎黎搞笑拎黎侮辱你都無得say
正常人都唔會將自己一生尊嚴賣斷出去啦

有啲傻西會話：鬼佬點會無啦啦拎你黎侮辱，唔好小人之心
但個問題係屬於你既功夫，賣斷左你就無選擇權 李小龍show哂出黎，但人地唔可以就咁拎李小龍嗰套去賣

仲以為拍完之後會比人用吸星大法/北冥神功/吸功大法吸晒D內力走

連登仔真係盲反到痴撚左線
每個人都有自己條底線
功夫係佢自己辛辛苦苦練出黎
佢唔想努力練反黎既功夫變成一堆電腦特效咁都有錯

連登係咪只要一講到少少有關中國同美國事既野都一定要撐美國先叫政治正確

事實係華人依隻諗法令到個個人都停滯不前

其實今次唔係盲反…只係憑呢件事睇到一個武者，一個技藝傳承者嘅胸襟…

敢問有無見過葉問臨終前拍嗰條黑白嘅打木人樁嘅片？葉問有無驚畀偷學？或者有無諗過攞嚟賣錢？

個理由其實合理

講緊賣版權喎
第時你喺第二套電影打返同一套功夫
美國可能會告返你侵犯佢版權
咁梗係唔賣啦

人地有冇叫葉問賣斷版權???

連登仔：中國人做咩都錯，吹呀

成龍已經做左啦
crown化kungfu

其實功夫又唔係得佢一個識

成班弱智仔
關open source乜事? open source係大家都免費用
而家係俾人複製完買埋你個版權, 佢可以用黎賺錢但你唔可以

如果成龍賣功夫版權

連登仔：中國人只有一個貪字，為錢連尊嚴都唔要

佢地理閪你咩版權呀，有水抽就得啦，唔係點夠資格做連登紅衛兵

所以佢就唔可以拒絕

啲animation要執嫁
cam 完唔可以就咁拎黎用嫁

成班傻仔連文都唔識睇
重點係版權呀

師父教人唔係問題

但如果教完會俾徒弟挑手筋腳筋，

俾著你教唔教？

仲有，唔教呢個可以教第個架

簡個喜歡既教，又要問過你咩？

睇得自己咁高呀馬騮仔。

就係講緊就算後製執完之後公映既版本都重係有形而無勁。
你睇下Matrix 2 男主角舞棍無雙一打百嗰幕。同常威真打既比較下。常威嗰啲你睇到係有力有勁度。

賣套動作俾你係可以
但唔可以賣斷啦
就算賣斷都只可以 set 個期限, 過左就無效, 一係要科水續期

如果自己擁有一身技藝
受到人欣賞
有人願意學習同埋將呢樣嘢流傳落去
我又唔使驚死咗就後繼無人
我覺得呢樣係一件好事同埋光榮

呢個方法好

過多十年都冇人識啦

上面係咪有啲人搞撚錯咗啲嘢
而家講緊賣個版權比美國喎
即係講緊snapchat唔諗住賣畀fb
唔係講緊佢唔開放俾公眾用啊

佢十幾年前 紅到爆炸啦 同成龍齊名咁制

抄支那新聞係咁

傳統拳理好多現代拳擊都有了
除非古代的物理常數和現代唔同啦

無人識佢？
你肯定？

強國人講知識產權

上面果班連登仔通常都係社會垃圾先會咁講
點解？未出過國無見過世面？
成日覺得老美一定係好心啦幫人留住功夫
無利益采柒你個老味咩

講到佢啲「功夫」好矜貴咁
佢武術隊出身，咪即係新派武術，咪即係跳舞
佢識嘅嘢大把人識，係佢視覺上做得靚咁解，搵第二個人一樣cap到啲動作
唔講以為佢係啲乜嘢碩果僅存古代武藝傳人

咁都有得屌 商業同傳承技藝分唔分得清 班友真係走火入魔 人地都揸外國護照 你地都拿拿臨整返本美國護照先

支那人講知識產權，人唔笑狗都吠

幫人洗下錢，揾啖食姐

講到尾都係俾唔夠錢

等於大陸佬話要買你科技 你唔肯賣比佢一樣
唔同你又同番美國公司講你攬住個垃圾tech過世啦

盲反

人地少林出身啊 跳舞

所以中國好既野未慢慢一代一代咁樣消失

人地係新加坡人

依加講緊佢既功夫比人買斷左喎
你第時想拍部電影都比人話你既功夫侵權 唔拍得
咁仲光榮？

可以幫到美國人就一定係光榮㗎啦

所以連登仔係幫美國含撚含大

真正幫支國武術發揚光大既其實係鬼佬最多😂😂😂😂
靠支那人自己？

人地係錄左果套武功software同data有版權，而唔係佢耍功夫既版權喎

第時出新戲有新動作新招式咪又係搵你模擬，老人家接受唔到新思維既樣辦

講到尾都係錢問題

古代華陀就係咁心態之後就失傳咗自己本隱世醫書。

所以中國人永遠都係

此post 已完

我們的功夫再棒也敵不過洋槍.

睇文理解係買斷果套動作嘅版權喎 即係以後你唔可以再耍果套動作出黎 會唔會有人咁做呀？ 自己留黎搵食唔好？

child登真係..

人地鑽研一生既功夫 一下子俾你買起左版權

即係以後功夫就你鍾意幾時用就用 錢我就無得袋 咁都得?

屌原來果個常威黎
帶住副超認唔到

奶共新加坡人

連登仔無腦 重蠢過師奶

呢個post咩事? 啲細路出晒黎

美國人讓我拍3個月，但是讓我參與劇組9個月，那6個月把我所有動態變成電腦，全部數據拷貝下來。完了版權是他們的，那我已經在想，噢，5年後、10年後的科技，我練了一輩子的武功，版權都變成美國，將來有一天，你把他們穿上任何人的衣服，任何一個東西，打出來的東西，全都是你們的

重點係呢段喎
拍6個月save做數據
你估係李小龍, 葉問果啲拍段片show下咁簡單?
仲要版權完全比埋佢地喎

你辛苦成世人寫左個好把炮既app要你賣斷版權比人你自己都唔出得個app都唔係個個肯啦
啲功夫又係李連杰自己練既
自己選擇又唔得

咪係 ! 重點係版權, 唔係願唔願做武術示範

如果佢真係賣咗, 日後佢係其他電影或表演度用呢幾招, 原則上收益要分畀Matrix
而且使用前要得到版權持有人書面同意才可以用
就好以 Marvel 賣咗 X-men、Spider-man... etc電影版權咁, 其實好on9

唔只版權，現今ai夠料搵拆解招式
你仲慘

常威勁型

重點係
李連杰你以為自己啲功夫好勁好有特色咩
你嗰啲新式武術其實求其去北京啲武術學校搵人copy都得啦
唔講真係以為你有一派係李連杰特色武術

如果佢賣咗就害埋之後既人

一大班靠同類型武術搵食既人會畀佢害死

各行各業搵到食都有佢自己既秘密，你以為拎出畀大家一齊睇係無私，實際你係害緊人

無私= 送埋個copyright比你？ 讀左幾年書呀細路？
美國佬套on9 logic係， 你一世人o既buget同成就，一張合約就要買起你， 而以後所有你o既成就佢無限copy比邊個都唔再關你事呀白痴。

而家幾時有李小春，李小巴，李小虫等人用返李小龍個套行出黎講佢先係一代宗師呀？

所以咪無進步
丹爺之前係美國做武指
唔記得係咪blade 2
做嗰陣佢發覺原來鬼佬唔太識吊威吔同埋拍打戲啲近鏡唔得
咪教埋啲鬼佬
依家咪大家齊齊進步囉

係呀，你中國功夫 真係天下無能柒敵呀
人家睇得起你技能，真金白銀同你買 有乜問題，
但你支那人呢， 偷人高科技技術 係家常便飯， 仲要話自己自主研發， 再唔係 就話 人哋 任由你哋偷 同山寨 就係唔想你支那自己研發技術
呢個垃圾民族 真係唔畀粒核彈 炸一炸佢 真係對唔住呢個世界

最冇係， 我無私教你，就算受埋權比你使用，唔等同比你買返起個產權同控制權。

copy左落電腦， 最後係呀豬呀狗係幕前都係n個copy , 但唔係真人。 既無share更無推廣。

睇嚟你真係唔明將個版權賣咗出去係咩意思

搵佢做，搵佢教係完全另一樣野嚟

不再拍“古惑仔”，或拍不成“古惑仔”，原因是多方面的，首先，是“古惑仔”的版權問題十分複雜。大家細心的話可以留意到，《勝者為王》的海報或片頭字幕，都沒有打上“古惑仔之六”的字樣！雖然海報上印了鄭伊健和陳小春兩個大頭，任何人一看都知道這就是“浩南”和“山雞”，但我們卻棄用了“古惑仔之六”，因為避免侵犯知識產權。

事緣嘉禾公司在一年前（99年）已把他們的片庫賣了給美國華納，華納聲稱擁有該批影片的所有權利，包括續集拍攝權，重拍權和改編權。他們發出律師信警告,如果得不到他們的授權，就是侵權，一定會打官司！

當時我大惑不解！《古惑仔》明明是改編自漫畫書，過去五集，都是由我和牛佬的浩一出版社談判版權費，怎會忽然間變成屬於“華納”的！

華納公司的解釋：如果陳浩南和山雞這些角色由其他演員去演，那版權的確屬於漫畫出版社；但這些角色如果沿襲過去五集中出現的的演員去演，那麼，這個肖像版權就歸他們所有，換言之，只要是鄭伊健演陳浩南，就侵犯了他們的權利！

我們聽後真有些莫名火起，而投資方（也是嘉禾公司）亦奈何他們不了。所以，避免麻煩，一方面我們依然付了版權費給漫畫出版社和華納，另一方面，卻也不明顯地用“古惑仔之六”這些字眼！

華納公司要的價錢極不合理，拍完這集，我們也不想自找煩惱。

多謝華納幫我哋保存古惑仔

人地capture你motion拎黎整cg用
又唔係叫你將平生絕學全部打出黎
咁都斤斤計較

同埋佢要版權係驚你之後告佢用左你既data咋，你估真係拎黎賣咩

唔明點解咁多連登仔負評

套功夫係人地練左大半世人練成

唔想賣俾人都唔得？

賣俾電影公司，同傳承係有分別

賣左，就俾人用黎搵錢/無止境咁改造/再賣再搵錢
絕對唔係幫你傳承中國功夫

佢當年拍最後一強，做男主角

而常威個角色，真係可有可無，直接同key man二合一都冇分別

唔拍，冇乜可惜

諗起gordon ramsay屌個busy idiot個斷野

常威做二打交都算有戲做有對白。

child登

只淨低假野, 垃圾, 陋習永遠流傳

明明佢套霍元甲先提醒人"秘技自珍"係中國武術一路以來嘅缺點

小人之心

依家叫佢打返出黎都無當年咁有力

等於叫可口可樂賣秘方，唔賣就係自私

睇下幾錢囉，揸住d code一世無發圍得自己知咪仲衰

我學左程式賣完呢隻咪寫過隻新既，佢又唔係買斷我唔俾我再寫，什至而家佢都唔係買斷佢既武功動作唔可以再耍，係買斷左武功動作data佢可以攞黎re use咁解

咁咪同師父教識個徒弟佢自己出去開武館
唔駛俾番錢師父差唔多
咁一開始師父教徒弟可以開個價je
愈多徒弟發揚光大又有錢收咪仲好

同叫一個魔術師賣晒佢啲秘密出嚟係一樣

害死自己，仲要累埋同行

其實用電腦都只能模仿到個形, 個態要真係有人教你點灑先灑到個精髓出黎
我諗李連杰唔拍應該有其他原因掛

邊撚度少林寺出身呀? 人哋北京武術隊出身呀
拍套《少林寺》就FF人哋少林寺出身, Wiki都未睇過聲大大

Li was born in Beijing, China and was the youngest of two boys and two girls. When he was two years old, his father died and his family then lived in poverty.[3]
Li was eight when his talent for Wushu was noticed as he practiced at a school summer course.[4] He then attended a non-sparring wushu event, followed by joining the Beijing Wushu Team which did a martial art display at the All China Games. Renowned coaches Li Junfeng and Wu Bin,[5] made extra efforts to help the talented boy develop. Wu Bin even bought food for Li's family because they could not afford to buy meat, which was essential for an athletes physical condition.[5] A very young Li competed against adults, in the Chinese Wushu Championships and won fifteen gold medals and one silver medal.[6]

北京武術隊練啲乜呀? 即係練國家規定競賽套路囉, 咩係競賽套路(新派),
古時啲鷹爪、螳螂、洪拳、詠春、蔡李佛，少林、武當等傳統武術練嚟為實戰, 插鐵沙、拋石鎖、徒手砍撞硬物、浸藥酒、對練對打等, 出去就劈友械鬥、爭地盤、搞革命
共產黨執政後, 將呢啲門派嘅「動作」取出「美觀」部份, 編成一套套「南拳」、「長拳」、「太極」、「刀術」、「棍術」、「劍術」等「觀賞套路」, 大力推行, 全部人無個性地做一式一樣動作俾評判評分, 靠「美觀」去「取悅」評判, 得個樣, 起飛腳踢到成層樓咁高, 但完全同實戰冇關係, 咕喱都打唔贏

即係跳舞囉!

唔想拍都要俾人屌

將傳統武術變成3D數據唔係冇人做

由趙式慶(有錢才華武痴)帶頭, 將傳統武藝用3D錄像記錄低. 當中好多係客家功夫, 古時用支客家棍殺完馬賊就返客家土樓食東江鹽焗雞, 本來唔教村外人, 係大家認知中最傳統最古肅嗰啲功夫佬
而家就去城大將祖傳功夫毫無保留錄成3D Model永久保存
功夫佬都有先進嘅, 只係你見唔到

城大與中華國術總會合作 首創「香港武術活態資料庫」

中華國術總會 International Guoshu Association

佢係咪怕以後真係唔洗請人或者請佢 中華電影特色動作俾鬼佬拎咗 令華人影星無特色 又或者將個模組再素任何明星就搞掂？

一鋪清袋

同意
其實哩個係佢個人選擇
智識都係一種財產

唔賣咪唔賣囉有乜好屌

冇錯呀 不過係抄登 支那人就係原罪

如果常威個角色係jet lee一定有睇頭好多，但佢有佢既堅持

中國武功 打得贏人咩

你叫班盲反傻西去明白咩叫版權
不如叫佢地去死好過
佢地根本唔明，個重點係你有無得say

個個都講到鬼佬想謀佢啲功夫咁
邊度有講過話要佢打晒啲功夫出黎capture?
根本拍戲有cg既motion capture梗要架啦
美國佬對版權咁重視實要簽合約
咁驚死既其實佢可以係合約度加條文restrict usage
條友一係唔識，一係就小題大做搵talking point

Jet Li 都話冇人識

連登仔

就係你啲崇洋白痴仔，美國佬啲版權合約又西又苛刻就出哂名，你仲覺得人地一定寫到自己蝕錢都要益你咁

你知道哈利波特5帳面蝕左1.67億美金嗎？
蝕大本電影公司就唔駛按照合約分紅俾台前幕後了

唔係話崇洋
事實係美國歐洲發達國家版權不嬲重要
你估支那乜版權都冇咩
同埋佢唔滿意咪搵個美國律師幫佢negotiation過啲terms囉

你可以試下叫美國將佢啲科技share出黎，最多中國比錢去買

個個都叫佢常威常威, 冇乜人記得佢真名

Btw佢係導火線對丹爺先J死人

拎 d 三腳貓功夫出嚟同人哋高科技比
你估中國武術真係識飛天咩

其實佢付出咁多練咁耐有呢D心態好正常，點解樓上咁多人話李連杰小氣唔分享

咁同大陸偷人技術有咩分別，仲反話人唔分享

可能撞檔期先拍唔到姐
佢之前夠拍一堆西片啦

冇人覺得有問題 , 因為冇乜人當係咩損失

你唔講都無為意到 矛盾大對決

咁依家條件傾唔埋冷唔賣咪天經地義囉
美國佬想食哂人地公車馬炮
李連杰就話我唔拍matrix棄車保帥
你實係以為自己上緊連登醒過人地喺荷李活打滾咁多年

Motion capture而家根本好閑，EA作為出名仆街嘅遊戲廠都冇告踢波嗰班抄踢法

唔知李連杰所講既版權被買斷實際係點
佢講到1999 若有所指咁，又唔講點樣武功會被人攞走

現今電影上出現果d 乜鎖物鎖，或者泰拳套路，係咪又冇傾版權而得matrix 有？

李連杰功夫一流，其他野就當我對佢有偏見

你後生咪一樣食美國佬奶水
扮撚曬野，典型支狗人
仲要等錢洗拍個戲都幾廿個籍口，屌

佢有冇negotiate 都唔知
提都冇提
佢不嬲都蠢開架啦
神婆都信
又唔係而家先知

2005年12月，李連杰錄製大陸《藝術人生》節目，談到事業和人生的幾個重要階段時，總是提到一個神秘的「女高人」，並稱這個「神秘高人」為「乾媽」和「趙阿姨」。而有媒體披露，這個李連杰口中的「乾媽」原來是一個著名的神婆趙群學，曾因騙人錢財被勞教。據《東方早報》報導，該報導經網絡轉載後掀起了軒然大波，央視《藝術人生》為了消除影響，決定停播李連杰訪談下集。原本應該12月23日播出的《藝術人生》下集已被改成高倉健專訪；而媒體稱這次《藝術人生》間接宣傳偽科學遭到了相關部門的批評[5][6]。

Exactly my point

00後？

當初人地個合約細節你又唔知
你唔比真係好似Spiderman xman 個種賣斷式嘅版權咩
一買一賣做唔成生意咪當茶餘飯後傾下
上面起哂鋼咁屌人老母都唔知為咩

支國d人係咁收埋來托柒

咁多人 ?
叫李生帶埋佢既絕世武功入棺材呀記得
免得落入心律不正既人搞到心臟病發

真係唔知 又唔想盲目話佢五毛
雖然新acc好可疑

唔好拎香港人同大陸仔比唔該

連登仔白皮華人黎

去到第三版先有正常人
明明講緊版權
心諗班人係到講緊乜鳩
睇撚到我一頭霧水

連登仔 : 所有關中國事既野都要反左先
理得佢新加坡定中國人
反正我地係白皮華人

唔止咁
賣左既話佢地搵邊個拍 點拍都得 冇權阻止
好侮辱中國功夫

呢位會然今年幾歲?

屌那星

用3D scan左就等於學左你套功夫

不過屌還屌，李連杰其他方面係正常人

打套功夫出黎就有版權又係痴撚線concept

馬騮戲中國功夫講人地偷武功 人地難得欣賞你套野有啲美學價值就執到啦，套路撚有乜資格講武功

其實點樣買斷佢武術既版權？睇完都唔明
有無例子
佢當年冇賣，咁套武術宜家仲響唔響度？宜家值幾錢？

唔想自己動作變咗量產型俾個美國毒撚一個打一百個啫

葉問本身都唔諗住拍黎搵錢 李連杰講緊係唔想咁樣俾人攞哂自己既野拎黎搵錢 兩者比較唔到 性質唔同

加上個時有邊個同佢一樣打到去荷里活？成龍個種打法又同佢唔同

依家啲細路剩係以為打功夫出名得甄子丹 無人知根本十幾年前李小龍之後 成龍同李連杰一早已經打到去荷里活 甄子丹其實都係打足咁多年先叫好紅 唔係話甄子丹唔掂 但啲人講甄子丹紅過太偏面

2018仲有人迷信功夫 全世界既格鬥比賽出現過唔少漢族冠軍，以前有周比利、而家有李景亮，但係佢地有邊個係國術仔出身? 全部都係練西方科學化格鬥技巧先拎到金腰帶架咋傻仔

強乜撚野姦，拒絕左既合作叫強姦？